<睇急症>想補充番，醫院絕對<可以>拍攝的

[url]我係急症室醫生，教你發夢受傷點樣睇醫生。

- 分享自 LIHKG 討論區[/url]

上面個post講，醫院附例禁止拍攝，其實係錯的

醫院附例 係點講？

113A, 7，禁止作出某些行為
(1)任何人不得在醫院內 ——

.....
(f)未經醫院內病人同意，拍攝照片、影片或錄像影片，把其容貌勾劃出來；或 (1991年第436號法律公告)
(g)未經院方職員同意，拍攝照片、影片或錄像影片，把醫院病房勾劃出來，而除非拍攝工作對病人造成或有可能造成煩擾或打擾，或對病人的治療造成或有可能造成不良影響，否則院方職員不得拒絕讓該等拍攝工作進行。 (1991年第436號法律公告)

以上所講，只要病人，即係你同意，你係可以拍攝自己，甚至拍攝犬黎保障自己

好多人都唔知架

推

Push

其實好多醫護都唔了解
正如有好多警察都以為報案室唔拍攝得，其實都係可以的

如果有醫護同你講唔影得，你可以禮貌地解釋番比佢聽